從高登此次之末落對香港未來的推論

呢次如果高登因而執笠，我諗就可以見到香港點走滅亡

呢次大家離開高登既主因不外乎2個
用戶體驗轉差(hkg+被ban),高登管理員獨裁 亂ban人

而其實可以預視將來香港都會有類似情況
香港人生活轉差(愈來愈赤化)，香港政府獨裁 拉港獨派

如果根據大家呢次出走既情況，我認為大家到時好可能都會出走香港 移民其他國家

可以因為體驗轉差同管理員獨裁就將一個有感情既地方(可能你地冇感情啦)話棄就棄，咁又點期望日後香港愈來愈赤化同香港政府愈來愈獨裁時你地會留守? 香港之滅亡同高登之末落是注定的 因為你地香港人既性格
最可悲既係，呢次明明係管理員既錯，但大家竟然因憎恨管理員而想高登呢個論壇收皮，試諗下你會唔會因為香港政府太賤格而想香港快啲收皮?

或者你會話，論壇點同香港一樣，覺得上論壇唔鍾意咪唔上，可能以你地既心態，上高登只係為左娛樂並無感情可言 所以見到高登滅亡只會痛快，咁我都冇野好講。其實我只想講 唔好因為憎恨管理者而仇視呢個論壇，呢個平台，咁係將感情既錯誤投射，就好似你將來因為香港赤化而移民都唔會因而仇視香港呢個地方

最後我想問既係 個啲日日咒高登執笠既人係咪以後都唔會係youtube聽番以前高登既改歌同用番高登既潮文? 因為你一路咒個平台死一唔路又留戀佢既產物賽在有點自相矛盾
你話我大高登膠又好，明明只係管理員既不當，竟然就希望高登呢個平台收皮，我真係接受唔到呢個思想。

高登既價值係會員
依家會員比joe ban 哂，
黎哂lihkg , 自自然然lihkg 變左"高登"
所以唔關我地係唔係youtube 聽以前d 改歌事

我同意價值係會員
正正因為咁我地鍾意高登呢個平台本身就唔係因為管理員
咁點解會因為管理員而仇視高登呢個平台?
而個啲高登文化始終係會員係高登呢個平台多年來積累同開創，呢個平台既消失始終係一個遺憾。我覺得lihkg雖然似高登 但兩者始終唔係一樣
而且我都睇唔透大家日後以lihkg為平台係咪會同以前以高登為平台既情況一樣，其實有可能會好似膠登咁慢慢走向另一條路，有新既風格，變相唔會再發展原高登既文化。究竟lihkg既定位係點呢?係全盤繼承原高登，定會有自己新既定位?
如果係繼承原高登，最大既問題係管理員日後頂唔頂受到律師信個啲壓力(特別係係日後可能再有類似雨傘既特殊時期，到時壓力會倍倍增)，呢點係好重要。不得不說高登既管理員係呢方面其實算做得唔錯，而lihkg既管理員暫時仲係未個數

講多少少
lihkg同高登一個最明顯既分別就係管理員
高登管理員好少出聲同點post，而lihkg管理員就相對多好多，呢個分別己經可以養成兩種相異既文化 例如高登冇好多同admin互動既post,lihkg就多好多互動post，呢點慢慢發展落去可能就會成為lihkg文化，係獨立於高登文化。
而高登admin成日亂ban人其實都造成一種文化 就係大家會成日屌admin老母，仲有 方丈份人好小氣 唔正正都係因為admin成日ban人而出現? lihkg admin唔亂ban人係好事 但另一方面睇就其實發展唔到原高登個個文化。所以我話兩個壇其實始終有分別

搞清左少少野先：

以我自己而言，高登作為一個論壇既作用只係提供一個三不管既方式、框架，無為而治；而真真正正令人留戀既地方係人，係高登會員，活生生既，而絕對並非高登呢個地方；

至於香港，好明顯佢有佢獨特既文化，不論係軟硬件，定係香港人，令人留戀既實在多好多。
-

再加上呢兩件事既成本其實爭好遠，轉app vs移民，仲要有人餵到個app埋黎比你下載。。你將兩者混為一談，似乎

你過黎吹風把撚啊
拎高登同香港比?
一個討論區 一間公司 同 一個國家 出生地比?
根本兩回事

一間公司 一個討論區搞到咁撚垃圾
人係有選擇權利 去選擇一樣比佢好既服務
難聽d講 我係客 你比d屎我食
我係咪應該走去第二間好食既餐廳食野
唔係留係度食屎啊

一個國家 我係度出世 個個我屋企黎
我並唔係 係網上世界出世 高登都唔係我屋企

退一萬步講 你話點解唔留係19高登 一齊搞好佢
你on鳩鳩訓醒未啊
高登唔係第一次咁撚濕鳩
亂鳩咁撚樣bam人
613事件
之前lihk事件
到今次hkg+事件
我都仲未數其他 大事件

仲有 app垃圾
高登好撚慢
又無左自我起底功能
好多舊post都睇唔到
屌極都唔改 十年如一日
毫無進步 獨裁食老本 屌你老母

當獨裁係事實 革命就係義務
我地無辦法令到 admin/早洩 聽我地意見
又話姐佢地 跟本唔想聽 我比屎你都要照食
我地就係網絡世界 重新建構另一個討論區
攬住一個垃圾獨裁既軀殼 你既文化就真係會消失
相反 重建一個新地方 令到個種獨特文化 得以保存 甚至 更上一層

你既意思係亂bam人係一種文化 垃圾app又係文化，斷線又係文化？

香港既獨特文化咪又係由香港人創造出黎，你講到一個地方會冇啦啦有自己既文化咁
高登仔 係 高登 創造 高登文化 高登環境轉差(冇app admin ban人) 高登仔出走
香港人 係 香港 創造 香港文化 香港環境轉差(赤化 政府獨裁) 香港人出走

呢兩個類比一齊有何問題

而且我冇講過移民同轉壇既成本一樣，我只係指因呢件事可以睇得出高登仔日後係有移民離開香港既動機，因為香港日後會同高登一樣環境愈來愈差而高登仔會因為環境轉差而術衍生出走既動機
就算移民成本高啲，有左動機同想法，十個要移民點都有2,3個走到。冇能力走到既人既心態都係搵機會走，唔會落力為香港抗赤化

點解你會咁樂觀lihkg一定比高登好?
你肯定到管理員係愈來愈赤化既香港可以承受到愈來愈大既外來壓力，繼續維持討論區既言論自由?
假如日後lihkg管理員跪低，一個壇連基本既言論自由都冇，咁就真係慘高上高登，

你係咪敢寫包單 呢個壇admin係將來一定頂受到壓力?

講咁多野都冇用 我點都唔會返去

咁點解你又肯定無
退一萬步，乜舜仔無跪低咩

我唔係話呢啲事本身係一種文化，我係指呢啲事衍生出文化 例如亂ban人 衍生 屌 admin既文化同方丈份人好小氣呢啲潮語既流行。
而本來就以lihkg為平台既話，就唔會出現呢種文化